政府如何安撫逾200建制失業大軍？

今屆區議會選舉建制派可謂潰不成軍，失去超過二百個議席，僅剩五十九席，尤以建制大黨民建聯情況最嚴峻，由有近百二名區議員，急跌至廿一人。如此慘不忍睹的結果，政府難辭其咎，特首林鄭月娥昨承認建制因支持政府工作在選舉上受影響，表明會加強與他們衷誠合作。口講安撫沒用，眼前最實際的問題，是一夜間造就了二百多名建制失業大軍，由區議員身分跌落凡間，何去何從？

官府中人不諱言，內部最初估計民主派可在區選打勝仗，預計最多六四比，結果民主派爆大冷一舉攻下八成半議席，被打敗的建制區議員數目遠遠超出想像，政府明白建制派毫無疑問大失所望，更加留意的是「二百多人無咗份工點算？」，正在研究如何幫幫手。

官府中人舉例，政府有不同諮詢組織及委員會，是否可讓合適但敗選的建制人士加入，讓他們繼續有一個平台發揮，維持社會及地區工作，增加未來捲土重來的機會？至於如何幫助他們維持生計則令人苦惱，政府歡迎建制各政黨提出建議。

要想出疏導方法不易，據聞政府將會約見建制坐下來好好商討，但相信目前他們需時先行沉澱及做好善後工作，急不來了。

有民建聯成員不諱言：「唔使佢幫，慳啲啦！唔靠害就夠啦！」他狠批林鄭施政經常一廂情願、剛愎自用，又斥整個問責團隊非常離地。過往該黨與林鄭交手，對方少有讓步，此時此刻想補救已經太遲。

該成員又擔心，即使建制派仍在立法會支持政府施政，但沒有區議會支持，將令議員承受另類壓力，市民會質疑在區議會不支持下立法會仍硬推，恐怕建制到明年立法會選舉將陷更艱難局面。該成員稱，只想林鄭盡快回復社會平穩，近日社會暴力衝突減少，已具備基本條件復和，最重要是林鄭需「釋出更多想和解的面目」，在吸取教訓後，願意真正聆聽及接受別人的意見，冀能在農曆新年前收拾這個爛攤子。

來自工聯會的成員就揶揄，不如林鄭先加強與反對她的民主派合作，原因是她與何人合作，對方即時面對極大壓力，暗示無好結果。他說工聯會與政府關係一向採取「支持合作批評監督」定位，經此一役相信不同人會有不同態度，他仍會了解政府有甚麼舉措幫建制，但恐怕林鄭只會「愈幫愈忙」。

區選一役工聯會僅剩五人當選，較上屆少二十三個議席。據聞公布結果當晚，已有人向領導層表達對未來的憂慮，會方不會遺棄手足，初步有何構想安排，需開會商討。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1647163/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%B0%88%E6%AC%84-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%89%E6%92%AB%E9%80%BE200%E5%BB%BA%E5%88%B6%E5%A4%B1%E6%A5%AD%E5%A4%A7%E8%BB%8D

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

原來影響失業率係咁解

全部請晒做議員助理囉
13k一個月

點止呀
200 個議席加埋每人兩三議員助理

200個新局長副局長

其實冇誤判 票數都未去到六四比
事實係每區嬴1票 51%:49%都可以全部收你皮
只不過係現實冇咁完美者

返鄉創業
跟黨走聽黨話

請佢地做區議員助理得唔得

咁未無人做野

入政府=過街老鼠，下次唔洗選。
睇垃圾桶就個知

condom

垃圾桶做左局長月薪由9萬變20萬wor
仲選黎做咩你都on99

去發展大灣區
大把機會, 發達機會唔係人人有

送佢哋返大灣區教育營啦，去新彊都得，唔使再返香港啦⋯⋯

其實入面有好多應該唔係全職區議員黎, 有D 係當區議員係part time job 咁

轉行做打手

民建聯係政黨有糧出 太陽照常升起
有咩影響? 你幾時見過DAB既辦事處執笠
唔係咩叫維穩費 唔係真係以為打擊到佢地既收入下化?
對中共黎講散紙黎

睇錢係既，唔洗做有錢收，但政治前途無哂

大粒嘅就好似劉江華咁直接任命做局長
細粒嘅就求其開個垃圾局請晒班人嚟逗人工就得

等睇何已完做局長

下？步步高升都叫政治前途冇曬？
返去小學讀下書睇下政府咩架構先？

其實佢哋有咩資格屌林鄭？佢哋咪又係盲目支持，佢哋唔支持會搞到咁？

其實唔止200個
對下d莊腳
街坊代表
聯誼文宣
仲有靠佢地既外圍有益者
包括酒樓、旅遊導遊、保險、金行、海味鋪等等

哇！奶共狗春袋呀！

但有200新人入職
完全抵消左

選區其實都多左
所以失業率理應下降

成立影子區議會既組織，政府官員應該好樂意落去同佢地日日開會

200幾人下面仲有無數助理

建制我淨係撐麥美娟

得佢初心不變

6月已經屌林鄭老母

好彩嘅係整體失業率冇跌

局長依家去到3x萬喇 三十幾萬一個垃圾桶

依家佢地同政府割蓆都唔夠
要成張蓆拎走

運哂上去大灣區

開番100個辦公室
100個秘書長+100個助理

去洗碗咪得囉
樓下黃店長期請人

有民建聯成員不諱言：「唔使佢幫，慳啲啦！唔靠害就夠啦！」他狠批林鄭施政經常一廂情願、剛愎自用，又斥整個問責團隊非常離地。

失業事務管理局

本身都有份參加721 暴動

咪撈番本行做黑社會, 跟鄧炳強囉

學tree gun 囉
返去種田

其實個班失業區議員反而唔係問題
個班跟區議員搵食個班先出事
冇曬利益 冇曬pj cap水

大灣區處理黑死病

吓
你真係信「政治前途」？
奶共個班只要共產黨肯捧 點會冇前途
除非柒到treegun 咁就話姐

200廢老/廢中失業

200個都叫大軍

正解

大灣區KOL

重有一堆等上位，但又輸鑊金既梯隊呢

林奠 : 關我咩事

大灣區應該有好多位等緊呢班垃圾去生存
問下呀爺有冇位先好WO

得200 人咋？

將政治助理一拆三
又食到一半人

失業呀?

去勞工處搵工啦 柒頭

請佢地做自己office清潔工更有意義

抵撚死
班狗睇路啦
下個condom仆街就係你地

去做黑警 仲多錢大權力

中共大把錢
唔係養唔掂呀？

食環請佢地捉老鼠 刷地區政績

分分鐘中聯辦可能已經有咁樣嘅部門
利申 9up

誤判嘅係我地有跨地區跨階層支持，唔係剩係年輕人地區

政府有不同諮詢組織及委員會

垃圾管理委員會
廢物管理委員會

有民建聯成員不諱言：「唔使佢幫，慳啲啦！唔靠害就夠啦！」他狠批林鄭施政經常一廂情願、剛愎自用，又斥整個問責團隊非常離地。過往該黨與林鄭交手，對方少有讓步，此時此刻想補救已經太遲。

We connect

你確定值?

政府代表將開設二百的劉江華職位，解決當前失業率高既問題

遲下睇下立法會 通常要開位都係要立法會申請錢

點止200 佢地請果班人呢
佢地利益輸送果啲單 運輸 人力資源 租金等等
成條藍色經濟轋崩潰緊

你都知藍屍唔會為左信念出錢幫自己人

屌，咁撚大個人駛唔駛人教啊
失業咪去職工盟揾工囉

抵死

狂開政治助理位
決策局開一堆、水務署等政府部門又開一堆

佢哋原本班區議員助理唔洗養咩

九成都唔係fulltime啦
多數係自己開公司再區議會自己批工程比自己
份糧咁少對保皇嚟講食飯都唔夠

每人派2000蚊應該OK

學何已完咁，齊齊執葉

請佢地洗廁所啦
做做下肚餓打開個蓋直接開餐

包埋伙食

大家可吾可以一齊推行動post吾推既話對得住手足？

成班去發展大灣區啦，國家需要你

咁有撚轉過

轉行做刀手

一齊食住支那產樹皮頂埋嚟緊果幾年

拎綜援

有黨射住你洗擔心？佢地揸兜都唔會餓得死

做護旗手

中國大把錢啦

點止二百，仲有咁多助理

降低食物中鹽和糖委員會

本身個個都有另一份中共俾嘅工養住，點算失業
少左啲油水姐

長貧難顧呀
十億八億唔係細數

仲有外圍班既得利益
唔通直接塞錢俾佢地咩
點都一定有大影響

好多重做緊自己居苑大廈嘅業委，一定要趕盡殺絕vote佢哋如果唔係做到區議員都冇嘢做得到（例如麗晶）

"來自工聯會的成員就揶揄，不如林鄭先加強與反對她的民主派合作，原因是她與何人合作，對方即時面對極大壓力，暗示無好結果。"

好撚好笑, 剋死哂建制

最頂個浸人就係

大灣區機遇無限

都唔係冇前科架啦
垃圾筒咪例子囉
不過今次分散十八區黎搞姐

班反民主派咁不滿
真正反對小數派

見到以段笑左

預左做保皇黨就有咁既後果
咁多年黎賺咁多 係要還既

都唔少區議員係另有份工養住，啲垃圾助理呀嬸就等洗碟啦

公器私用

自己攞黎

仲有全港既大廈立案法團, 以前d 主席同區會建制派有勾結, 主席又同大廈維修同清潔/保安contractor 有勾結, 合約可以圍標, 工程標書可以天價, 仲有d 濕鳩天橋, 隧道, 電梯, 背後都係養既自己人既工程公司, 你打贏區議會, 即係將佢後面既利益網絡連根拔起

他們還有黨

18區獨立檢討委員會

支那中央宣傳殺警有2千萬，好快做億萬富翁

呢個擔心有啲多餘

中共每年 generate的維穩冥弊以數百億計

漏少少出手指罅都浸死你

[

中年就業計劃囉 政府有晒配套啦

仲有堆助理

劉江華：First time?

有冇source呀?身為棋子既粗口娟夠膽屌

本身舊錢比班貪官貪左，依家等於係佢地個袋入面拎返出黎
不過我估佢地會老屈班商家佬埋單

做乜發文幫香港徵兵

搵個道士打堂靚齋

加入泛民

應該再claim大份d

開副副局長職位請晒佢哋囉，都唔係第一次架啦，轉個名又搞掂。

係都請義士啦

坐左幾耐？

咁愛国，點解唔北上，幫香港人返去大灣區？而且選票證明左，香港人唔要你地喇柒頭

垃圾桶都做到 嗰200個求其啦

何已完會做慄正屍

枱面200少事
枱底果千千萬萬少數派商家先大獲
啲乜鳩工程 旅行團 海馬牌枕頭冇咗條大水喉

粗口果壇野6月開始?真心無追得咁密

Pish

Pish a

去大灣區做

啲錢咪又係共黨啲錢
係要諗下點樣作個藉口黎用姐

班撚樣嬲hea住食阿公，而家由阿爺養啦。

入職好多本身有工
sor認真咗

執業服務社區

返大灣區發展係最好選擇

Condom嘅作用，係用完即棄！

唔會有人Reuse㗎。

做返垃圾，去堆填區訓啦。

可以用共產黨方式 利用 限制 消滅

土共的確俾好多維穩費
但呢啲應該落唔到底
底層啲乜乜工程項目都係用返納稅人錢

去大灣區

講到自己無份咁

處理一班廢物，應該交畀食環

咪傻啦 大多數有正職 只係part time區議員

送上支那做人肉農場當豬肉賣

應該會成立好多唔知做乜鳩嘅委員會

最驚重推委任議員

返大灣區

如果唔係講明民建聯嘅話我一定貼係粗口娟講

死亡之吻

做全職五毛囉

成班盲撐政府 結果一鋪攬炒

當佢每人有3個助理
講緊嘅係200+200*3 = 800人

建制仲未知輸咩喎
林鄭所作所為只係激醒左一直唔關心政治嘅人去投票
依家就係同你地講: 我地唔撐政府
根本係你地立場有問題

咁以前泛民各黨一直輸到仆街, 政府又唔諗計幫佢地?

學treegun去海南島種蕃薯啦

交俾黑警，一般做法，被自殺。

一向無業。何來失業。

無咗十億8億者，濕濕碎啦

咁多年，都係冰山一角

所以呢個係救香港既第一步，唔明d 人講咩春區議會無用靠你晚晚十點鳩叫就有用咩，on9

失業關我咩事 老馮出糧？
幾多市民比你地搞到無左份工
你地幾時有關心過

仲有串聯式既黑暗經濟圈

議員底下仲有社區主任同議助
起碼400個失業

識玩既，應該要招攬返佢地，多個朋友好過多個敵人

無錯，下次幅字畫賣十億咪填返數。

去美心/富臨到做經理囉

唔洗驚中央好快比位收留佢地，不過驚佢地成班拎哂外國護照資產唔想要但係比中央被接受

每人養幾個全職，一大堆兼職，全部係區議員辦事處玩開，今次建制一舖無左至少過千人既金援。加埋等上位既二線軍全滅，下次要反底點敢出無名之輩

講緊一個行之有效既建制上位產業鏈斷哂，林鄭呢份大禮真係唔少野架

點解唔直接上大灣區發展？

日日指住佢額頭鬧都咪話唔過引

選區多咗因為人口有增長到
所以對失業率影響應該未知

點解泛民輸既時間唔見政府話幫泛民既?
政府政治中立WO,
需然呢D野係大家一早知,
但係呢D野係唔應該發生既,
唔可以俾政府為左安撫建制而花香港人既錢

中聯辦 中資大把$$$$ 比佢地

721 85 811 831 101 1111

全職上連登洗板囉
出夠六毛一個post

返大灣區啦

你班on9仔打完飛機未，班建制先唔會愁錢呢，佢地最大金主係中聯辦啊點會冇錢啊，下年大陸維穩費加一加咩事都冇啦⋯⋯

轉行過共慘黨食草咪得囉
又唔洗餓死
輕鬆

來自工聯會的成員就揶揄，不如林鄭先加強與反對她的民主派合作，原因是她與何人合作，對方即時面對巨大壓力

其實呢樣又真
民主黨點解早幾年俾人屌到咁厲利
直接令新同盟分裂同間接令本土派崛起
其實同民主黨同政府合作推政改有好大關係

食生命麵包啦屌

全部做局長, 司長
信唔信丫啦

人口增長=單程證？

做共產天使

去執磚

自由黨經民聯嗰d有錢仔同中產輸咗就唔驚
民記工賊

做200刀手

「文宣」最新香港人日程表!!!!!!

點只200

唔只
仲有批一區一億元tender 俾自己人啲公司
食物鏈好長養好多人

其實今次真係好難搞，平時如果落選可以叫隔離區議辦請返你做社區幹士服務返當區，今屆係隔離區甚至成個區輸晒，下屆要再選係非常難，無資源再請咁多社區幹士，唯有搵過份工再part time 咁落區做，但相信建制派d 人唔會咁做，因為入建制派既人都係比較現實，有晒成個機器幫手，容易拎到議席，一無資源成個機器都會自動消失，自然吸引唔到人肯落區，所以當選既真係要用心做。

抽調晒過去做大灣區人才咪得前區議員喎，香港公務員喎人才唔好晒，全部去開發大灣區

劉江華當年。。。。

屌你老母你唔係諗住好似個垃圾桶咁俾佢地呢班仆街做局長呀?
係咪覺得咁樣好好玩?

18歲生日快樂
2020年5月2日前登記做選民

全港各界不分藍黃反林鄭大遊行

人工事少 佢地食工程費多

200個議席
400個全職助理
200個兼職助理
實報實銷既收入 - 分豬肉來源
區議會慶回歸活動 - 分豬肉來源
區議會大白象工程 - 分豬肉來源

18億1年經費

社區幹事

>不如林鄭先加強與反對她的民主派合作，原因是她與何人合作，對方即時>面對極大壓力，暗示無好結果。

講呢句既有智慧啊!

返大陸啦

中共會出糧架嘛

綜援

3000一個月請佢地做助理